[{"category":"3","correct":"0","question":"夫とは大学のとき(__)、卒業後すぐに結婚した。","answer":"出会って※出会いして※出会いで※出会いにして"},{"category":"3","correct":"3","question":"忘れ物をしないように、私はいつも前の日に用意しておく(__)。","answer":"をきっかけです※べきだ※わけにはいかない※ようにしている"},{"category":"3","correct":"0","question":"すみません、書くものを貸して(__)。","answer":"もらえませんか※くださりませんか※もらいませんか※いただきませんか"},{"category":"3","correct":"0","question":"電話くれたらすぐ手伝いに(__)、どうして言わなかったの。","answer":"行ったのに※行くつもりなので※行きたかったけれど※行けないだろうが"},{"category":"3","correct":"3","question":"仕事でいやなことがあると、酒を(__)。","answer":"飲むことはならない※飲まないことではない※飲んでならない※飲まずにはいられない"},{"category":"3","correct":"2","question":"すみません。バスが遅れた(__)、遅刻しました。","answer":"ことですから※んですから※ものですから※わけですから"},{"category":"3","correct":"3","question":"この映画は実際にあった話(__)製作された。","answer":"によって※のもとで※をそった※をもとに"},{"category":"3","correct":"3","question":"佐藤さんは仕事が終わっても、なかなか(__)。","answer":"帰るようにしていない※帰れないつもりだ※帰ってられない※帰ろうとしない"},{"category":"3","correct":"0","question":"両親は、息子の書いた絵を毎日飽きる(__)眺めた。","answer":"ことなく※によって※ように※ものだ"},{"category":"3","correct":"3","question":"そのＤＶＤなら貸してあげるから、(__)ことはないよ。","answer":"買わない※買えない※買った※買う"},{"category":"3","correct":"2","question":"鈴木さんの妹さんは、美人(__)、かわいい女性です。","answer":"というけれど※といっても※というより※といったら"},{"category":"3","correct":"1","question":"もし休暇が(__)、海外旅行には行かずウチでのんびりしたいです。","answer":"取れたにしたら※取れたとしても※取れたにすれば※取れたとしたら"},{"category":"3","correct":"3","question":"そんなに夜遅く、生徒を(__)。","answer":"外出させるわけではない※外出させないわけだ※外出させないべきだ※外出させるべきじゃない"},{"category":"3","correct":"1","question":"失敗してもあきらめなうで、もう一度(__)。","answer":"やってみれ※やってごらん※やってなさい※やってなされ"},{"category":"3","correct":"0","question":"九州には、高校の修学旅行で(__)行っていない。","answer":"行ったきり※行きっきり※行かないきり※行ってきり"}]